Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

Асинхроннвсть дохволяє виконувати запити на сервер при цьому не зупиняючи роботу з інтерфейсом поки очікується віповідь. Також здійснює швидкі оновлення інтерфейсу без перезавантеження сторінки 